日本仔同鬼佬用廣東話溝通

【粵語+日文】廣東話好有魅力，點解學嘅人好少？

【全程粵語】日本人和加拿大人討論學廣東話的樂趣

重點:唔好同外國人講廣東話好難

(有片)清末民初國語,廣東話,英語

嘩佢兩個好勁

好撚支持 希望可以多啲外國人會學

政府宣傳片偏偏話廣東話唔使學，都痴撚線
大家記唔記得我個咁廣告

鬼佬話唔使講廣東話個個？好多年前啦，成10年前以上
拍個陣原意只係話香港有高度融和力，無打壓廣東話意思

但係要講得正真係難 係街搵十個香港人可能先搵到一個冇懶音 多啲外國人學好啊 依家有外國人用埋廣東話拍片推廣當然要支持 但係難學得好係真

學語言從來都係communication為首
講得正係bonus
學完溝通到先係最緊要

廣東話太多聲調難match返我地mother tongue 既人既口音 所以大部人外國人學左好多年都係重口音 唔係怪佢地 因為真係難 但係好似佢條片咁 唔睇字幕我一定唔會完全聽得明

好勁

我覺得難位更加在於口語同書面語唔同，變左好易混淆用字

講返條片，續隻字續隻字咁聽真係幾難明，不過成句咁理解唔睇字幕都可以自補到佢講乜。

點解唔識廣東話但又可以唱到廣東歌

靠記囉
你細個點學生字嘅粵語發音
咪又係靠記
記夠咁上下就識睇字典嘅「反切」

根本香港人俾人植入嘅嗰種「書面語」意識係政治洗腦產物嚟，香港人理解嘅所謂「書面語」其實根本就係Spoken Mandarin。呢樣嘢一直以嚟導致好多 non-Cantonese 混淆

其實廣東話唔算零，台語同閩南話自係大佬級。廣東話其實同越南話同一個級數，都係得6種音調，所謂9聲其實係舊陣時粵語語言學未發達嗰陣濫用咗近古漢語音韻學去描述粵語呢種唔同嘅語言，而作出嘅冗餘分析only

其實對於一種語言嚟講，無論你幾唔想承認，幾唔想接受都好。當大部分人都有同一個錯誤果陣，佢就唔再係一種錯誤。調番轉黎睇，係語言已經變化左，可以當佢係粵語底下，香港話分支ge 特色咁。

就算比你好執著咁要冇懶音，都唔會番到轉頭，特別係冇政府做語言標準ge 控制能力ge 話， 執著嚟，都冇意思。

Tui

啱呀，特登l-音發n-鼻音，o音發NGo音，喺香港人角度仲撚核突

啲支那南來文人搞串晒個party
三及第變晒「書面語」

廣東話根本係博大精深
香港人千其唔好妄自菲薄
唔好跟垃圾支共果套自己矮化廣東話做所謂方言

支共而家搞教育界下一步就係搞語言

粵語 吳語
繼續中古漢語特色

閩南話
就繼續上古漢語

支那成功消滅吳語

粵語 閩南話
好在夠硬 撐得住

廣東話不能我手寫我口係廢話。

字係造出黎! 中國, 外國都會有新詞彙走出黎。你要加一定有得加。

啲 啫 囉 嘅 黎 就己經係!

睇唔明係佢地未學得撤底!

即使大陸一樣生產好多新"詞語"出黎一 ...
廣東話講得出就有得寫，你唔識就讀多尐書。
啫、咯、啦、喂係助語詞，普通話英文法文日文都有。
要指出，自古各地語言有異，所以有官話以作行政用，而文言文就係官語書面語。
五四運動之後廢咗文言文，改用書面語，即手寫口。但搞清楚，現代書面語係北方白話。
唯一好處係北方話簡單。
但論華麗啜核或更淺白就及不上文言文甚至不及潮閩粵白話。
香港人寫忌書面語其實係南京白話，自細我等所學係中國語文，由民國文人南來撰寫，所以會用上那麼、這裏、一些、誰之類。粤書面語甚複雜，多數人唔悉正字而採借音字，呢度、果處、咁多、傾偈、歪歪斜斜，正字爾堵、舸處、恁多、謦欬、竵竵斜斜。
所以好多北方人話唔明，一來港人太多用借音字，但正字好多人唔悉。

根本只有文言夠資格做書面語,華人應該用文言+自己語言白話,咁就可以互相溝通兼唔會廢棄自己母語

都認同
係連登個個都係我手寫我口，好少話用文字表達唔到

似乎問題係在於太少主流媒體係用廣東話黎寫

明明白話文運動就係要我手寫我口
我覺得香港都應該要多d 廣東話文章

識的話可以IPA transcribe返啲音出嚟

其實需要寫返套入門教材做推廣
語言都係好重要嘅本土文化

貶低
矮化乃支語也

Push

高汁

香港被入侵咁耐都仲未變全紅
最大原因係語言區隔
憑講嘢嘅口音就分到佢係唔係香港人。
所以點解台灣咁容易就變紅

識20種語言真係好痴線，雲加都只係識6種

有班傻閪成撚日喺度捉人懶音
好似好撚威咁

ok sorry

撚伯當年上紅白唱日文歌唔通佢真係識日文咩

好有趣

Steve 勁到仆街

佢唱錯過歌詞 有啲字佢夾硬老作

FYI
「秋山燿平」本身有喺中國發展，都算紅

佢嘅粵語係偏向廣州人多過香港人
所以佢用咗匪語 eg「同胞、誤區、素質」嘅時候 唔使太上心

推

犀利雖然有口音，但語感、語法、用字都冇咩問題，仲要真係流利唔甩cut，好犀利。我學咗廿幾年英文都唔可以好似佢地咁

最撚把炮係你啦 懶音狗講啲野銀耳到傻閪講唔正仲屌返人轉頭 有錯唔認仲當自己冇野面皮厚撚到

你都弱智 平時講野有懶音都算 係銀耳啲 有懶音唱歌真係柒撚到冇眼睇
懶音撚唱歌 特別係啲Ngo 變左O音 嘩屌難撚聽到

銀耳
字都唔識打又慘d
唯有捉下人懶音拎返d成功感

笑撚死 駁人pt都冇 有冇句正常啲駁返我上面啲野呀兒登仔 九唔撚搭八嘅垃圾

學左書面語先咪得

不過冇乜用係事實
香港人用英文都溝通到
做生意啲外國人下下都同支那做
相信同片主講學支那話就得嘅都係從客觀實用角度諗

我都想人地學下香港話

不要說：廣東話好難
試著說：我可以幫你學習廣東話！

其實唔小人用

上wiki 睇 first language 係排全世界第九，慬次於Japanese

cantonese speaker好多都係polyglot
變左d人學cantonese 做second language既誘因太低

廣東話冇咩語法 識vocab就溝通到

First language有8450萬
但點解廣東話市場都係咁細
例如香港YouTuber啲片view數都好低

睇開佢啲片 佢真係好勁

我見有巴打話佢奶共?

之前好似去開bilibili 拍片 （唔肯定）

我覺得重點講得好啱
的確我哋成日都話廣東話好難學

因為連香港人都未必講得好

CLS

好勁。。我學左10幾年英文都冇咁流利

東大架人地

好可愛呀

痴撚線
如果你叫我用國語拍段片同外國人溝通
我諗我講得仲差過個加拿大鬼佬

好撚勁
仲勁過我講英文
利申 學咗幾廿年仲係一舊舊

有咩用，香港人最鐘意笑人語言能力差
成日比人笑英文講得慢又差gramma
我心諗屌你老母我英文差係唔係唔講得呀

好正
個外國人好勁

呢排咁啱都睇咗幾條片
佢哋兩個有樣嘢講得好好
係學語言嘅語言嘅心態
個日本仔就話翻譯嘅缺點唔單只唔準
而且到唔到對方個心
個鬼佬就話當佢用對方嘅語言嗰陣
佢會覺得自己係佢哋嘅一份子
而唔係識講佢哋語言嘅外國人

我覺得呢個觀念係推動語言學習嘅最大動力
亦都係點解啲人會走去學十幾廿種語言

學語言仲會俾到多一套思路你
唔同語言使用者嘅思考方式都唔同

個外國人講佢一開始冇諗住學廣東話就係因為聽香港人係咁強調「廣東話好難」
所以其實我哋應該多啲鼓勵外國人學廣東話